原來王志民同溥儀下場差唔多

中華人民共和國公民和任職全國政協時期
1959年12月4日，中華人民共和國最高人民法院遵照國家主席劉少奇特赦令，特赦首批戰爭罪犯[11]:132。特赦令說：「溥儀關押已經滿十年。在關押期間，經過勞動改造和思想教育，已經有確實改惡從善的表現，符合特赦令第一條的規定，予以釋放。」溥儀被特赦後離開撫順戰犯管理所[11]:132。從此，溥儀成為中華人民共和國公民。

1960年3月，溥儀被分配到中國科學院北京植物園任職植物護理員和售票員。1964年1月1日，溥儀加入政協全國委員會，任職文化歷史資料研究委員會專員。

都係圖書館管理員

咪玩啦削權只係第一步

過幾年淡左就會靜雞雞雙規

黨史和文獻研究院
寫史書呢d位最難捱
永無出頭天唔在講
寫完史書皇帝唔滿意就仆街

太史公司馬遷咪名流千估囉 不過俾漢武帝切咗

雙規佢肯定唔會靜靜雞

香港管治的失敗，習帝點會認頭，志民同志佢到時一定會被風光大葬